[隨心所欲故]在香港的RPG生活

小弟第一次寫故仔 請大家慢慢屌 呢個故仔都係諗到咩寫啲咩 可能會好好笑 可能又會有科幻 可能又會好嚴肅 隨心所欲 希望大家開心可以解到悶就得

有冇想過，當你的平常生活，個人資料都數據化之後世界會變成怎麼樣?

有冇想過，這樣的世界會係好還是壞?

二十年前， 有一日係十二點之後突然有一個聲音出現在所有人的腦海當中

「系統啟動」

短短四個字 令到當時的人有唔同反應 有人驚慌失措 有人視若無睹 有人一笑置之

但沒有人猜到這四個字 其實係象徵世界的另一個開始

在那天， 突然人們發現了自己可以開出一個類似於rpg系統的個人資料版

就好像遊戲中的人物資料，你的智力，力量，魅力 等等 全部用數據以及文字顯示出來

你自己的技能 例如運動， 藝術 ，不同技能甚至都會有一個等級顯示 所有資料都會全部顯示

但這一個只是表層的變化，真正的變化，永遠都藏在於暗處...

在那天，世界開始改變了 .....

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
在一個夜晚當中 一個酒吧裏面坐著兩個人飲住啤酒 伴隨著狂歡的音樂 兩人已經飲酒飲得面上通紅 就像其他客人一樣 你一句我一句 說著一些充滿生活味道的話題

「唉 又搵唔到工 。」

「喂 陸文 。」

「做咩啊? 」我看著他滿身散發著不知從哪裏來的精神， 見工失敗的我沒好氣地回答他

「你估呢，如果我哋冇咗呢個人資料版，我哋見工會唔會好好多?」 他又開始長篇大論發表意見。

今天我們的見工失敗了， 因為當我們展示自己的數據個人資料版 那些混帳看見我們的數字就已經叫我們離開 。

「 數值咁低就咪學人嚟見工喇 」他用一個鄙視的眼神望住我哋 當時的表情我仍歷歷在目

現在見工嘅方式十分簡單，只要你決定主動展示個人資料 你的所有背景以及技能就能顯示給人看 很多公司決定用個人資料板來決定請不請人。看完後如果有興趣才會進一步和你面試 但是如果連第一個考驗都過不到， 之後也不用面試了 。

「鬼知咩 而家呢個世界乜都講數字， 係難見工㗎啦 你魅力值咁低。」我一邊回想 一邊回答他的問題

他是我的好朋友 可以說是從小玩到大的知己，兩家人在我們出世的時候便是世交 所以可以說是一出世的孽緣 ，他叫吳邦 ，我叫他肥仔邦，常常發表一些奇怪的意見，令我從小到大為了回答他的不同問題，竭盡腦汁。

「如果係一個靚女係青梅竹馬就好， 點解會係一個肥仔」我暗暗地在腦中想到

20年前 我和他在大約五至六歲的時候，突然多了一塊個人資料版，當時我們還興奮地展示給我們的父母看。他們一開始很擔心地不敢看我們的資料，但是一番糾纏後他們不知道看了什麼突然間十分開心 。

「仔呀， 你同阿邦一定要做好朋友先得 」 父母興奮地說道 。

當時我們十分天真，只是說好呀，直到現在，我還不知道為什麼他們會那麼興奮。

「收皮啦 你好我好多咩 唉呢一個世界真係麻煩 」佢嘅聲音日再次將我帶回現實，直到現在，在兩家父母的命令下， 我同肥邦依然需要「親密的關係」 由小學到大學都要一起讀書， 由現在見工面對著同樣的煩惱 。

聽到他的抱怨 我亦都忍唔住說了一句 「 呢個數據都唔知有咩用, 除咗將呢個世界變得更加冇人情味之外 都真係好無用處」想了一想 我說道「 如果呢個系統可以用喺其他地方 好似打機咁就好 」。

「 哈 如果真係咁 都冇用啦 就算去到遊戲當中我哋都係嗰啲npc 做人陪襯就得」 他笑得整個身體的肥肉都動了起來 就像一隻湧動的史萊姆一樣 。

「 見到你成隻史萊姆咁 我真係好想斬你 睇下殺史萊姆會唔會升到lv」我攞住一支紅的酒樽作勢向他的頭上劈下去。

「就算我係史萊姆都係史萊姆王啦」 佢反而笑得更開心 好似想麻醉自己咁 。

「……測試完成…………...系統更新......隱藏功能開放..」

突然之間, 一道熟悉而又陌生嘅聲音 突然在我腦海中響起,這是20年前 哪一個沒有任何感情 冰冷而又奇怪的聲音 。

突然之間, 整個香港突然間震動起來, 整個酒吧的都開始動起來 酒樽掉在地上發出了刺耳的碎裂聲音 。

「地震呀!」「 走呀!」 不同人的尖叫聲, 叫喊聲 混合在了酒吧那種電子音樂當中 反而顯得更加刺耳 。

肥邦驚到立即躲係枱下 我未試過見到佢如此靈活 然後大聲同我講:「 屌我咁大個仔都未試過香港有咁大地震 阿文快啲入嚟 地震要收埋自己喺枱底呀!」

我當時都瞬間因為地震搖得失去平衡 聽著他的叫喊 我即刻爬到去和他一樣的枱底, 但是地震持續了大約廿秒, 立即就已經回覆了平靜 除了一地零碎的玻璃碎片 廢墟一樣的酒吧提醒著我們剛剛有地震之外 平靜到就好似什麼都沒有發生過。

「嘩 嚇死我咩!」肥邦拍一拍心口同我講 慢慢爬出枱下 其他的客人亦都慢慢站起身 發出驚慌以及抱怨的聲音 。

平安無事後, 我亦都鎮靜了一些 這個時候我突然很有衝動地想打開自己的個人資料版 就好像本能地想要吃東西一樣 我無意識之下就做了打開自己的個人資料 我發現在個人資料的背景當中多了一樣奇怪的描述。

「陸家後人」我感到十分奇怪 因為從小到大都沒有這一個顯示 我決定展示給肥邦問問佢 怎知道轉面看見他就已經對我展示了他的個人資料。

「喂喂喂 你睇下我呢度寫住我係吳家後人喎! 」他十分興奮對我說

「咁又點呀 你姓吳咁就梗係吳家後人啦屌! 」我不加思索給了他一桶冷水 仔細想想我的陸家後人其實也不太奇怪 。

「你又講得啱喎」 他抓一抓自己的頭 無奈地說。

我突然靈機一閃 露出狡猾的笑和他說道「返屋企啦地震成咁 而家走人唔使畀錢呀 」。

「你咁撚醒嘅! 快啲返屋企唔撚使畀錢 」。

順帶一提由於父母強烈要求 我們是住在一起 當年大學畢業之後 兩家的父母突然間十分有默契一齊返咗大陸住 話返去養老探親 直到現在都未返嚟 只是一直保持在聯繫 我便要和這個肥仔住在同一個屋企入邊 實在受不了。

那天晚上我們飛快地逃離了酒吧 我們兩個人傻下傻下就返屋企 更因為唔使比錢而感到自稱天才 怎知道明天開始

突然之間整個世界「更新 」了。

想問下大家如果睇故鍾意書面語定口語多d